浸大工會主席不獲續約 錢大康：同一職位不應「做過世」

【明報專訊】浸會大學教職員工會主席、政治及國際關係學系助理教授黃偉國，早前接獲校方通知不與他續約，8月底離職。浸大昨日舉行傳媒春茗，校長錢大康說不評論個別事件，但指同一職位不應「做過世」，約6至7年定期檢視屬業界做法。黃偉國質疑說法，又說將向校方索取相關委員會文件，再決定是否申請覆核。

黃偉國：將向校方索報告考慮覆核

2010年入職浸大的黃偉國稱，自2016年曾兩次向校方申請續約「助理教授」，均被轉至申請「副教授」，去年轉而申請高級講師，最終獲通知不讓他轉職，亦不與他續約。錢大康昨被問到事件時，重申不評論個別事件，並指「每個同事的續約不是由一個人話事，當然亦不是由校長話事」，相關部門按既定程序，就教學、研究和服務等範疇的標準作評核，「龍門不會變」。

錢：約6年檢視職位 不升職不正常

錢續說，大學有遞升準則，同一職位每6至7年需檢視，不應有人在同一職位「做過世」，「不可以說我有自由，要做20年副教授或正教授，不升職至首席教授，這不是世界上業界的恆常舉動」。對於教授職系轉職高級講師，錢指無此機制，若欲出任，便要跟「全人類申請，一起競爭」。黃偉國回應稱，學者應「有權不升職」，質疑錢指是學術界做法的說法，又稱曾有同事成功轉職講師，將向人事部索取報告，決定是否申請覆核。

浸大規定學生須達一定普通話水平才可畢業，1月有學生不滿普通話豁免試制度，到語文中心抗議，其間夾雜粗言，4名學生上月被傳召出席紀錄聆訊。錢大康說因聆訊仍在進行，不希望影響聆訊，故不評論，亦因涉個人私隱，若當事人不同意，不會替他們公布結果。錢說正就普通話畢業要求作恆常檢討，亦盼浸大以至香港學生不應只懂兩文三語，「我希望學生可學習西班牙語和阿拉伯語，因為熟悉四種語言，哪裏都能工作」。

暗串習大大 ？

曲線串習帝

今日RIP

記者應該即刻問佢係咪指習帝

老江鬧D記者真係冇錯
咁多人都唔識問

岩呀

專登唔問 / 搵d 白鴿仔出街

重申不評論個別事件

耍無賴嘅例牌

夠薑同習帝講嘛 畜生錢大康

反了反了

等睇洗頭艇 竟然夠膽暗示習帝

反了 在說什麼

搵人cut走頭一句再post上大陸網

工會主席都炒得？

係 搵人擺上大陸網

浸大同錢大康要變敏感詞了

邊係暗示 直頭明示啦 雜總又要清多一件了

錢大康居然咁樣批評習帝

記得jupas 咪撚放BU 入任何一個band

Tenure Track AP 又真係無乜人做過世, 做左8年先話唔續約咪畀面
但反而留係 associate prof 做冗員的會有好多